.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Sivanah:

Сивана (`Sivanah <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=46>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Седьмая Вуаль (The Seventh Veil)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`Н`

Никакие древние записи не раскрывают правду о происхождении Сиваны; фактически, только недавние документы свидетельствуют о ее существовании.
Седьмая Вуаль широко известна как богиня магии иллюзий, часто изображаемая как фигура, замаскированная семью вуалями.
Легенды гласят, что каждое лицо под первыми шестью из ее семи вуалей имеет разную родословную - человек, эльф, полурослик, гном, анади и нага, но седьмое лицо никогда не показывается, поскольку считается, что оно скрывает истинную форму богини.
Некоторые теологи считают, что Сивана родом из Теневого плана, хотя истинная природа и форма богини продолжают оставаться предметами споров.
Даже ее женский облик, хотя и был одобрен ее последователями, также мог быть иллюзией.
Ее цели скрыты даже от самых преданных верующих, которые, по мнению некоторых, препятствовали росту и влиянию веры за пределы культа.


**Эдикты**: показывать красоту в иллюзиях, следовать природе истины, уважать потребность в секретах

**Анафема**: использовать иллюзии и тени, чтобы навредить другому существу; раскрыть секрет, который вы поклялись хранить

**Сферы интересов**: иллюзии, тайны, размышления, секреты

**Мировоззрение последователей**: ПН, НД, Н, НЗ, ХН (LN, NG, N, NE, CN)

**Царство**: Царство Сиваны (Мальстрем)

**Союзники**: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Norgorber`

**Враги**: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Zon-Kuthon`

**Верующие**: иллюзионисты, трикстеры, :ref:`ancestry--Kitsune`

**Священное животное**: койот

**Священные цвета**: серый

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 69



Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 69

**Божественная характеристика**: Мудрость или Харизма

**Божественный навык**: Обман

**Предпочитаемое оружие**: шарф с клинками

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/delirium`,
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`,
:doc:`/lost_omens/Domain/secrecy`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`

**Альтернативные домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/glyph`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`
| **4-й**: :ref:`spell--v--Veil`
| **5-й**: :ref:`spell--s--Shadow-Siphon`



Божественное вмешательство (Divine Intercession)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gods & Magic - Web Supplement pg. 9

Седьмая Вуаль ненавидит использование иллюзий для причинения вреда и питает отвращение к любому, кто препятствует или развращает процесс поиска истины.
Богиня активно работает против веры :doc:`Зон-Кутона </lost_omens/Deity/Core/Zon-Kuthon>` и использования теней его жрецами.

Небольшой дар (Minor Boon)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Сивана не дает вашим врагам сорвать с вас пелену.
Однажды, когда противник совершает успешную проверку Восприятия, чтобы не поверить в вашу :t_illusion:`иллюзию`, он вместо этого получает критический провал.
Сивана обычно дает это преимущество для защиты тщательно продуманного или последовательного иллюзорного обмана, и она никогда не использует его для улучшения эффекта вредной иллюзии.

Умеренный дар (Moderate Boon)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы носите завесу иллюзии, куда бы вы ни пошли.
Вы можете по желанию сотворять :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` как врожденное сакральное заклинание.

Серьезный дар (Major Boon)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы распространяете свои иллюзии на бо́льшую площадь.
Вы можете обозначить область, чтобы она навсегда получила эффекты :ref:`spell--h--Hallucinatory-Terrain`.
Все существа в этой области получают эффекты :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`, изменяя их формы как вы того захотите.
Вы можете обозначить новую область за 1-минутную активность, но это развеивает любые ранее обозначенные области.


Небольшое проклятие (Minor Curse)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши волосы приобретают самые разнообразные цвета, которые нельзя изменить обычными или магическими средствами, и они каким-то образом вырастают из-под любой шапки, шарфа или другого головного убора, предназначенного для их маскировки.
Вы получаете штрафа состояния -2 к проверкам навыка Обмана, чтобы :ref:`skill--Deception--Impersonate` в кого-то другого.

Умеренное проклятие (Moderate Curse)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Те, кто предают чужие секреты, обнаруживают, что их собственные секреты раскрыты.
Каждый человек, от которого вы храните секрет, немедленно узнает один из ваших секретов, связанных с ним.
Это проклятие не выдает чужие секреты хранимые вами, а только ваши собственные.

Серьезное проклятие (Major Curse)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Зеркала разбиваются, когда вы пересекаете с ними.
Вы не можете быть скрыты магией :t_illusion:`иллюзий` любого вида (заклинание автоматически проваливается), и все существа, которые видят вас, знают вашу истинную личность.





.. include:: /helpers/actions.rst